%
\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage{python}

\title[OOP in Python]%
{OOP in Python3}
\subtitle{Module und Pakete}
\author{Thomas Schraitle}
\institute{SUSE -- Dokumentationsabteilung}
\date[2014]{\today}

% Aufzählungen immer schrittweise zeigen:
\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}
% \AtBeginSubsection[]
% {
%   \begin{frame}<beamer>
%     \frametitle{Layout}
%     \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%   \end{frame}
% }

% -------------------------------------------
\begin{frame}[plain]
\titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Inhalt}
%\begin{multicols}{2}
%\tableofcontents
%\end{multicols}
%\end{frame}

%--------------------------------------------
\topic{Module}

\begin{frame}
\frametitle{Begriffe: Modul}
\begin{definition}[Modul]
\begin{itemize}
\item Ein Objekt, als organisatorische Einheit von Python-Code.

\item Module haben einen Namensraum.

\item Module können beliebige Python-Objekte enthalten.

\item Module werden in Python durch Importieren hinzugeladen.
\end{itemize}
\end{definition}

% Siehe \url{https://docs.python.org/3.3/tutorial/modules.html}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Definition des Moduls}

\begin{python}
# Datei foo.py
__all__["Foo", "Bar"]

def _test(): pass

class Foo:
    # Definition

class Bar:
    # Definition
\end{python}

\pyth{__all__} dient als Hinweis, was alles exportiert werden darf

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Importieren}

Verschiedene Importiermöglichkeiten:

\begin{enumerate}
\item Mit kompletten Namensraum:
\begin{python}
import foo
\end{python}

\item Nur was benötigt wird:
\begin{python}
from foo import Foo
\end{python}

\item Alles in den globalen Namensraum importieren 
(\alert{nicht empfehlenswert; mögliche Namenskollisionen}):
\begin{python}
from foo import *
\end{python}
\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Zugriff auf Objekte innerhalb des Moduls}

Zugriff über die \gquote{Dot-Notation}:

\begin{enumerate}
\item Mit kompletten Namensraum:
\begin{python}
foo.Foo()
foo.Bar()
\end{python}

\item Nur was benötigt wird:
\begin{python}
Foo
# Kein Bar!
\end{python}

\item Alles in den globalen Namensraum importieren:
\begin{python}
Foo()
Bar()
\end{python}
\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Unterscheiden zwischen Importieren und Ausführen}

\begin{python}
if __name__ == "__main__":
    # Nur ausfuehren, wenn Skript 
    # ausgefuehrt und nicht
    # importiert wird
\end{python}

\end{frame}


\topic{Pakete}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Begriffe: Paket}
\begin{definition}[Paket (engl. \emph{package}]
Ein Python-Modul welches Submodule oder Subpakete enthalten kann.  

%A Python module which can contain submodules or recursively, subpackages. Technically, a package is a Python module with an __path__ attribute.
\end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Beispielpaket}

\begin{verbatim}
sound/             Top-level
   __init__.py     Initialisierung
   formats/        Subpackage fuer Dateiformate
     __init__.py
     oggread.py
     oggwrite.py
     ...
\end{verbatim}

\end{frame}




\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\pyth{__init__.py}}

\pyth{__init__.py} dient zum Initialisieren eines Pakets (häufig leer)

\end{frame}


\end{document}
% EOF